Kaibas Kusta Terral et kui temma wimatsel poolpäiwal Saunan käinu ja omma Püksitaskun hulk Werth Pabirid ja kah puhhast rahha olnud, ketti temma Puksidega Sanna Wörussen jätnu, ni kui:1 Maja Ostmisse Pabir, suur			1000 Rub 00 kop		1 Kredit kassa Zins Zins Pabir			67 Rubl 7 kop		1 Wöllo Kirri			150 Rubl		1 Wöllo Kirri			50 Rubl		1 Wöllo Kirri			95 Rubl		Puhhast Rahha			17 Rubl		
olliwad need Pabirid ja Rahha Taskust ärrawoetud kui temma Sannast wälja tulno, nink Sannast olli enneki Daniel Hintzer wahhe pääl wälja läinud, selle perrast kukunud se Wargusse Arwamine Daniel Hintzeri päle. Kusta Terral läinud warsti Wallawannemb Peter Laari pole Näu kussima ja tulno jobba 10 Minuti perrast taggasi et Daniel Hintzerid wahhi alla panda, agga se olli jobba ärrakaddunu. Tedda Jälgi perra taggan ajaden, läuti et temma risti ülle Jöö ja Nurmi, ilma teeta, Mötza läino, omma Naise Majast möda, ilma et temma Naise mannu sisse läinu, kea, ni kui temma küll teadnu, rasse haige olnud. Mötzan kattewa Jälled ärra ja arwasiwad Perrasõitja Kusta Terral ja Hindrik Laar et temma nüüd Rasinahe Suggulaste poole läino. 
Töisel päiwal Rasinahe söiten läuti Daniel Hintzer Rasina Walla Koddapoliko Jaan Suitso pool, küssiden konnas temma sinna jäudno, üttelno se et kell 10 ömmingult, Daniel essi üttelno et temma weikesse walgega sinna jäudno.
Daniel Hintzer ettekutsutud ja se Asja perrast küssitud wastotas, et temma ei tia sest Wargussest middagi, et temma kül wahhe pääl sannast wälja läino, nink et temma küll pakku läino, mitte Naise pole wait Mötza sisse, weitnu kik Oe Motzan ja hainakuhja taggan olnud ja perrast Rasinahe Jaan Suitz pole läino.
5mal Dezembril Daniel Hintzer tulli ette ja pallel Protokolli wälja, sest et Oppasse lehhega (Appellations ??) ei wõetawad mitte temma Assi Suremba Kohtuhe wasta; ühhelhobil temmaga tulli kah Kusta Terral sia ja selletas, et temma neist warrastetud Pabirist om tuhhanda rublaline Maja Ostmis Pabbir kättesanud, kea Indrik Laar Usaija päl läutud, ni kui kah, et mitte Daniel Hintzer wait kah Indrik Laar Sannast wälja käinud, konna temma Pabirid ja Rahha warrastetud saanu.
Michel Sakk, kea kah Daniel Hintzeri ette tulli, ütles wälja, et toll poolpäiwal, konna Pabirid warrastetud sannu om temma Kusta Terrase kässu päle, se Daniel Hintzerile üttelno, et temma Hintzer, ei pea mitte ärraminnema, enne kui Kusta Terral Wallawannemba poolt taggasi tullep, ent siiski om Daniel Hintzer wäega ruttoga ärraläino, et tedda mitte läbbi otsida, ei kah Kohto alla panda, ei sanud.
Selle päle sai moistetud: Daniel Hintzer ei pruki mitte Kusta Terrale sedda warrastetud Rahha taggasi maksa ja jäp temma Trahw tolle ette, et temma Mötza pakku läinud, kelle läbbi temma Süüdlasseks tunistanu ja wastapannemisse est.
